新手養貓 出左事 求救

今日突然之間突然食量降低 活動量降低 睡眠時間增加 唔知咩事
隻貓2個月零23日 但體重得651g

熱？

我都有諗過 但google 左好耐都唔明白 又冇流眼水 冇流鼻水 唔似有感冒

你餵開乜俾佢？
屋企空氣流唔流通？焗唔焗？
大小便正常？

但訓得多其實正常

不過都係建議去診所睇先
英短有先天心臟病的

餵開依隻幼貓糧
空氣流通 唔焗
小便正常 但今日冇大便 之前日日都有

最好快啲預約睇醫生先

睇下醫生啦認真

比玩具佢玩都唔玩？

訓有冇會luen埋一舊咁訓
眼鼻附近有冇分泌物
係咪玩開既野都冇晒興趣
睇下獸醫穩陣啲

呢隻糧好差下，多味精冇乜營養，有能力俾佢食下罐
呢排留意下佢會唔會好攰，冇精神，同埋有冇軟/爛便同嘔
聽你講似發燒症狀多d
盡量俾多d野佢食
快d帶佢睇醫生啦

暈左可能貧血要睇醫生

冇開罐頭？

飲唔飲得多水？
少既話 試下餵佢飲多少少水
唔係便秘就應該其他器官有問題了
英短心臟問題常見
帶佢去驗驗穩陣

垃圾糧嚟

雖然新手養貓 但我都察覺到 佢今日好似全日都好攰 冇精神 但冇軟/爛便同嘔
唔係好肯食野

樓主轉食thrive糧啦

睡姿係點？
之前我隻貓仔病咗嗰陣係會好似母雞咁樣瞓 收埋晒啲手手腳腳 屁股就坐得幾高咁
但平時佢冇乜嘢嘅時候會係打側瞓

呢隻聽說評價幾好的

依隻糧好撚咸轉第二隻啦
貓成日訓好正常
我好耐無見過我隻貓唔係訓係到

儘快睇醫生，貓b咁細個抵抗力弱，病情可以惡化得好快

你開罐頭嗰啲佢唔食先再講啦
有啲貓好奄尖，啲嘢難食唔啱胃口可以兩三日唔食嘢都得

鼻還濕嗎？

寵物店買?
有機會本身有病潛伏左
持續多過一日就好去搵獸醫驗下

好難過咁 請問巴打養咗佢幾耐左右？

摸下醒果陣鼻頭熱唔熱
肉球同耳仔熱唔熱
呢幾個地方正常都唔係熱 尤其是個鼻應該係涼
如果熱嘅話有可能發燒

乾

望落真係好冇精神喎，唔似正常幼貓
聽日一定要去睇吓獸醫

人地比我的 我7月8 日拎返屋企

快啲睇醫生啦，幼貓係比較脆弱
另外RC真係唔好食，推介instinct/樓上介紹個隻core

即刻睇醫生
佢擺明病左 病得好重 唔止係感冒

我聽朝睇下情況有冇變 冇變就中午前同佢去睇

無出埋右?

RC咪精糧都唔食難搞

睇醫生！呢到點講都冇人比醫生更清楚
你真係擔心就即刻睇醫生
遲咗你後悔都無用

我一開始都係聽講評價係幾好，點無我個隻貓b對依隻糧敏感😫

緊張過頭？

計住佢幾耐冇食過野+冇痾野，再同醫生講
同埋你要用針筒餵啲水俾佢飲先
幼貓唔食野唔飲水好快死，超級脆弱

正路好似應該要少濕

我果兩隻又係見過一次氣球
成日都無蒲過頭

今日總計食左3次 但食得少 體重方面我就好疑惑

渣咖

我都係新手奴豆，我隻三個月貓B 同你同一個情況。 睇完醫生住左幾晚院先好番。係炎症，拖長左好嚴重。你最好盡快同佢睇醫生。

正常貓2個月大1.5kg至2kg

話說 邊度睇獸醫比較平
利申：學生

邊區？

我住大埔

平冇好野
你中意可以睇到好平 但只可以話一分錢一分貨
正常價錢就ok
如果連佢病咗你都負擔唔到佢睇醫生嘅話
仲點樣講養佢一世
佢老咗仲多病痛

磅左幾次都係依個數

仁德啦
唔好去寶湖

為貓貓祈禱，樓主加油

唔使再磅啦 擺明有問題

fip機會高

好可憐咁
唔好拖啦 快啲帶佢去睇醫生
如果負擔到就買啲好啲嘅主食罐/乾糧比佢
你嗰隻唔好

通常唔食嘢 體重下降 隻貓牛牛豆豆 唔郁
發燒唔退 又唔係傷風感冒 多數fip

人哋由咩途徑拎到隻貓返嚟

本身有冇打過針

你而家食緊嗰隻乾糧係垃圾中嘅垃圾
如果愛佢嘅話請你俾佢食好啲
負擔得到嘅話就食全濕糧或者生肉
真係負擔唔到
wellness core
Thrive
Tiki cat
NV instinct
呢啲都係比較好嘅乾糧
再平少少既
Fussie cat premium囉

貓BB咁細唔好只啃乾糧啦
要半流質（多水份）罐罐加蒸雞胸肉肉
一聞到就喵喵叫

Btw, check下針卡佢幾時打過針？打完針1-2日會好攰，訓成日

dr suen評價好兩極
自己exp就真係覺得麻麻
但覺得OK嗰個已經走左

試吓拉下佢頸皮睇吓有冇脫水
回落得慢嘅話應該就脫咗水啦 要即刻睇醫生

其實由佢一個零月大開始體重冇特別增加你應該已經要帶佢睇醫生

貓BB每日會大約重50g至100g左右

樓主睇下要唔要入gp 了解多啲養貓貓資訊

大埔冇乜好選擇
寶湖嗰啲黑心到 入邊有個肥護士 經理來 好黑心

睇醫生穩陣d
2個月大打左第一針未？
你俾玩具佢玩佢肯唔肯玩

養寵物睇醫生實貴架啦 你想點平

普益都幾好
但如果緊急野我會揀仁德 純粹因為普益好難book

佢話係貓舍買返黎的 我問佢有冇針卡 佢話應該有打針 但又拎唔出針卡

佢買咗隻貓返嚟做乜要俾你？
係咪因為佢已經覺得隻貓唔對路啊
有打針呀點會冇針卡

快d睇醫生，動物畀你睇到有唔妥已經好嚴重
佢地本能會扮冇事

估係fip
早開始打針有得救，唔好等

仁德既話覺得dr lu幾好但走左，要揾其他
但覺得佢哋護士都幾好心機

明白你係新手但好多嘢都唔正常
你應該立即帶佢睇醫生
根據佢個睡姿同埋體重 佢擺到明係唔舒服啦
冇得再話貪平定係點
貓舍買返嚟嘅貓即係繁殖場嘅貓
好多都係有腹膜炎或者傳染性疾病
你睇小佢一眼有機會死

可上去問group主

Royal級喎

直接睇醫生啦仲上連登問
真係連登神醫咩

樓主摸左肉球耳仔未
熱既話快啲睇獸醫

個牌子個名係咁姐
我開間公司叫皇帝級貓糧係咪又真係皇帝級貓糧
呢個牌子嘅貓糧你睇吓後面啲成份啦
用米同埋糙米做主食
然後有啲肉粉

貓唔係人 唔洗定時定候食野
如果佢有2日唔食 你就試下出罐頭
罐頭食 呢隻糧唔食就要換第2隻乾糧

有無幼貓 濕糧推介

兩個月都未有1kg!?

個鼻要濕濕地先好㗎

日本城又係咪代表日本製？

養寵物預咗有一定洗費，平冇好野，亂醫hea醫到時你洗多幾千仲衰
同埋轉糧啦食RC買罐都買靚啲唔好買日本罐

垃圾黎 啲貓仔好鐘意食 因為好多添加劑 鹽份

NPV
非牟利獸醫診所
北角太子都有
樓主聽日好帶佢睇醫生啦

我都係今日先發覺有問題

你唔會買到依個級數，要專登訂先有

乜事？

我隻貓2個半月果陣 係1.8kg 都係英短
600g好唔正常 樓主一定要帶佢睇醫生
如果你真係好困難 上貓gp求救啦
一定會有人罵你 但都好多人會幫你救隻貓

正常係大概2 lbs, 俾啲罐罐加同佢玩多啲睇下點。

我個仔長期絕食而家都14歲了。

樓主聽日希望你一早就打電話去book醫生，講嚴重啲，因為未必即日有得睇，上Facebook 天下貓貓一樣貓，有好多人可以問！唔識大埔區，但邊度有得睇就睇左先。

仲等聽朝呀？

千祈唔好去仁德
我隻貓去完嗰度做檢查之後嚇到完全唔肯見到
仲誘發埋腹膜炎
就係睇dr suen
佢啲黑歷史樓主自己Google

真心想點養靚野但又比cheap野係咩意思

快d帶佢睇醫生啦
我隻貓貓上個月接返黎幾日都係咁樣，頭幾日好地地，之後唔郁係咁訓，食量少
最後住咗院幾日

樓主 教左你了
大埔 可以選擇普益 仁德
遠少少 大圍 可以睇俊康
平唔一定好
你想平嘅可以去太子睇 NPV
旺角關愛非牟利
旺角pet central

再遠啲我諗你都未必會去啦
你隻貓一定係有問題有唔舒服 建議你盡快睇即刻睇
p.s.多年經驗

點解咁似係啲呃人店買返黎既寵物貓？？？？？

我頭先都話咗腹膜炎機會率好高
可以死得好快你想救就快啲睇

生牙仔都會唔肯食野唔肯玩 ，檢查佢個嘴睇下d牙肉有無紅紅腫腫？

答錯問題

以前有個好㗎而家好似已經冇做

我隻貓兩個月嗰陣都係得0.6kg 睇完醫生發現原來係有蟲 食完杜蟲藥之後就精神返晒 以家1.4kg
雖然唔知你隻貓貓係咩事 但真係睇下醫生好啲

我都係大埔 睇過普益 懷仁 同仁德
覺得普益最好 朝早打去book通常都即日有得睇
懷仁偏hea
仁德最貴

帶佢睇醫生啦，自己估估下仲心煩

近排好似好多貓有貓瘟（唔排除你的貓貓可能中了）
體重急劇下降同唔食嘢係勁唔好嘅事

樓主你依家要做嘅係 唔好俾佢體重跌
計返佢一日要食嘅熱量
個陣我貓仔中咗貓瘟 大概520g 重 （得一個幾月大） 印象呢個體重要食夠130kcal
我每4個鐘餵一次

1g乾糧=4kcal
1g濕糧=1kcal
每日幫佢磅重 佢重咗我就加食量

用針筒餵佢食濕糧 冇針筒嘅話用手沾啲濕糧
抹係佢嘴到等貓貓自己舔

聽日即刻去睇醫生驗左血先

貓貓
去睇醫生啦 唔好問人啦

好cute 早日康復

大便有冇軟 or爛 有冇嘔水
有既就好L嚴重

純粹唔食野可以好多原因
輕則新地方驚青 天氣熱冇胃口
重則貓瘟 腹膜炎

睇醫生啦 冇得估

大小便正常？
食欲不振 冇精神 都好大機會係腹膜炎 or 貓瘟
2個都係致命 你快啲帶佢睇醫生吧～

凌晨帶貓狗睇醫生？通宵營業、24小時獸醫診所清單

希望可以幫到樓主你

大便有冇軟 or爛 有冇嘔水 三樣都冇

同埋隻貓應該係買返嚟？
買返嚟的話 有病嘅機會更大

Ps 我嗰隻嗰陣唔食嘢冇精神
之後幾日就開始嚟了（屙嘔）
最尾睇醫生加人手湊好返

如果你唔介意你可以留TG
今晚有咩突發情況都可以問我

其實點解香港養貓都要整個籠?

應該係啱啱新帶返屋企

要擺係籠比貓適應環境

依個牌子

一睇就知隻貓好嚴重，正常唔會咁訓

各大貓貓乾糧Brand比較 (入嚟睇下你餵開果隻係咩料啦)

成貓糧，俾你參考

診金多數fix左 之後針對你隻貓貓有咩問題再有其他醫療費用 養得小動物都好難喺醫療費用上慳㗎啦 Check清楚 你自己都安心d 尤其純種貓多病痛

樓主 貓就肯定有事
愈早睇就愈大機會好
你宜家最好
1. 觀察住貓貓唔好俾佢自己一個
2. 用盡方法令佢食嘢飲水（針筒餵）

如果貓貓情況繼續變差
例如呼吸急促、震、行路無力
即刻睇24 仁德都要睇

如果唔係 你想睇大埔區叫做比較好嘅普益
都要等到10點佢先開 仲要未必有位
咁可能你要考慮跨區去大圍嗰邊睇
都有幾間出名

樓上有巴絲俾咗條FIP嘅link你
入去rq join之後問吓admin

好多人話轉糧
佢咁細最好食返罐頭先
Royal canin有隻moose罐頭好好營養
大廣愛犬站有
如果唔係你聽日睇醫生喺診所直接配埋a/d糧
罐頭可以用針筒餵
你依家首要任務係要確保貓貓食足夠嘅嘢先
唔食野唔飲水神仙都難救

好驚係FIP 幼貓大機會有
快啲睇醫生 要好番啊 好cute

信我，唔想後悔就快d同佢睇獸醫
錢無左可以再搵，命無左就無

如果一陣貓貓唔好彩
真係中咗貓瘟腸病毒
今晚keep住唔餵佢食嘢
我驚佢捱唔到聽日
因為情況急轉直下得好快⋯⋯

樓主我有幾罐bb 慕絲
我可以比你同教你餵！！

shit.... 之前隻貓對耳成日好熱 之後發現有皮膚病 生粒粒
果時以為對耳熱係正常添...

摸佢背脊有冇好明顯摸到脊骨？
如果摸到，連埋樓主上面講嘅冇精神、淨係識匿埋瞓覺、唔食嘢、體重驟降，又冇特別屙嘔，fip都應該走唔甩
可以留意下貓貓啲尿黃唔黃，肚仔有冇脹，同埋會唔會有啲神經症狀(例如手腳突然冇力/抽搐)
因為黃膽、胸腔/腹腔有積水同神經症狀都係fip嘅病徵

不過都係建議巴打盡快帶貓貓睇醫生，記住係唔係都要驗咗血先！！
希望貓貓唔好係fip啦因為如果要醫嘅話手尾好長 好risky又難搞 仲要洗好多錢

依家個動作係咁

第一次養貓就搞成咁

肯唔肯玩玩具？
耳仔有冇熱

有冇睇上面點覆你
認真你今晚唔餵佢聽日可能隨時走

肛探先知道有冇發燒

我個陣貓貓動作都係咁 好明顯摸到脊骨
留意下佢大小便正唔正常
快啲拿拿林睇夜診 睇下醫生點講
如果真係FIP唔拖得 我隻貓貓救唔番
快啲睇24！！！

睇醫生啦

bb訓好長時間, 未必有問題
突然食少咗就有問題, 你要喺清醒嘅狀態下摸佢個鼻先得, 如果瞓緊覺個鼻係乾嘅, 清醒濕就係正常嘅!
學上邊貓奴話齋, 你試下拉下佢頸皮睇下彈唔彈, 如果正常速度就唔缺水, 如果唔正常即係缺水, 有機會發燒
你同佢玩玩具佢肯唔肯玩呀? 嘗試下比零食佢肯唔肯食? 唔好真係俾佢食, 引下佢only

你嗰隻乾唔得啊換咗佢啦, 你可以買幼貓罐頭
再補貓奶粉, 兩個月好細咋, 飲奶增強抵抗力
我隻貓返嚟嗰陣時都好瘦同埋好細隻, 好似都係得700幾g
仲要體弱多病, 少食多餐再+飲奶, 得閒買下新鮮嘢佢食
我貓貓嗰時食 thrive kitten / Nature's Variety Instinct kitten
我有時會畀全齡肉醬罐頭佢食例如 K9 / ziwipeak
我嗰陣時就再加營養膏畀佢, 因為我隻貓真係身體比較孱弱

same 大埔
建議你去普益
之前睇仁德叫我啪貓
dllm cls

請問係咪上星期黃埔拎番去？我拎咗另一隻女女，暫時好活潑，大得好快，不過都擔心佢會唔會有隱藏健康問題，我星期五帶佢打針加檢查身體，希望你嗰隻仔仔冇事

唔好灰心住
新手養貓唔識係正常嘅
慢慢學就得
快啲帶貓貓去睇醫生
希望貓貓身體健康！

推唔到 但希望樓主睇到

係呀

搵24啦 你影相上嚟無用

係呀 佢係咪收你$4900領養費？

2個幾月bb貓好危險！
仲要唔食野又無精神
快啲帶佢去獸醫度checkcheck！

大圍珍禽異獸及寵物醫院
地址：沙田大圍積信街75號
電話：2687 1030

仁心動物診所醫療中心
地址：沙田大圍城河道5-7號地下
電話：26880840

呢兩個都開 24小時，而且都叫做近樓主你大埔果邊

Tg kiwi013456
如果你唔去24
我可以比慕絲你餵咗先 認真嘅唔好拖...

睇醫生未

請問你係邊區？🙇🏻‍♂️

我諗資訊太多 一時之間樓主係未必消化到
不過真心講 與其係咁上黎問同影相 搵定診所對貓貓幫手大啲 有專業人士幫手都好過聽我地講十句

唔去24？

我隻喵果陣做完割腸加絕育手術
返到嚟虛弱到郁都唔郁瞓係到
叫又無反應 掂又無反應
嚇到我差啲喊 好彩突然開一開眼
醫生話純粹係佢太攰要休息
依家未又係好地地咁 肥肥白白
所以唔好咁頹住 諗咗點醫返主人先

仲唔帶佢去睇醫生

Tg答你

我依家拎埋佢出去 睇24 順便禁錢

希望貓貓快好返

係呀，我見真人前都有少少擔心佢哋係咪職業賣貓，不過個男屋主似乎幾誠懇咁，暫時信佢係新手唔適合養貓所以轉讓。不過貓B係容易有毛病，只係我奇怪我嗰隻叫聲好細，問咗女屋主佢話兩隻都細聲

我建議你盡快去睇醫生，同埋我哋互相update 兩隻貓B情況。

Tg @ibelieveinkarma

注意保暖 放多幾條毛巾
你預1-2千左右

其實未必一定係fip
可能係胃腸炎啫

貓貓加油 好番可以食好多正野啦
樓主都係 等貓貓好番就可以陪坐你 跳跳紮 到時你真係要擔心夜晚屙夜尿踩到佢

比定Facebook FIP群條link樓主旁身，可以先request入group了解下先，萬一touchwood真係有事而你又想救返佢，可以考慮直接contact group admin，佢哋可以幫到你

當然最希望嘅就係唔好係fip

$4900 呢個叫咩領養費啲人根本賣貓為實，領養為名

請問你隻貓女幾重？

太子NPV

幼貓兩個月打第一針，之後隔一個月第二針，一共三針； 兩個月左右 有乜可能打齊針？
醫生對便問埋打針安排

睇醫生順便問打針安排

希望貓貓快d好

我都餵開呢隻 食到佢哋fat fat

剛剛摷醒佢磅，佢唔肯坐定定，但大約有1kg

大約970-1030之間，佢坐唔定
我嗰隻有輕微甩毛，眼睛頭幾日多分泌(日日抹黑，呢兩日已經少分泌)，佢非常刷得，今日便便左三次

希望兩隻最後都冇大礙

無啦啦咩事要俾你？
樓主搞清楚好啲 廢事等你俾錢睇完醫生醫好咗先話原來唔係俾你 要攞返隻貓你就死得

去睇醫生！
無事嘅就當買個安心都好
之前主人絕育
絕完後幾日對耳勁白又凍
上網google以為佢貧血
擔心成晚第日就去睇醫生
睇醫生睇咗唔夠10分鐘
乜事都無
仲話佢好精神 恢復得幾好
俾咗280蚊但都好過係咁擔心

佢有冇比針卡你

咁都相認到

咁細隻都冇照顧左幾耐,點解要收$4900..
似賣病貓

貓貓好cute 希望冇事

擺明買既又唔好意思係到講 所以話人地俾

表面扮真d，等買貓d人如果畀道德撚攻擊果陣可以大大聲話"我領養返黎架！"
其實就係賣貓

我認得個食物兜丶個貓糧牌子(我買咗另一隻，冇食RC)，仲有領養日期，大約認到貓B個樣，因為我比樓主早去，佢俾曬兩隻我揀

都有味精㗎

咁就奇怪啦⋯⋯ 我問佢有冇貓仔性別揀 佢話有
我上到去有齊男女兩隻 仲同我講約好左聽日有人拎埋隻貓女

去緊太子NPV

摸吓佢耳仔同肉球 係咪比平時熱
之前我隻貓發燒都係
無食慾 係咁瞓無哂精神咁
如果屋企有探熱針
可以加vaseline 幫佢肛探
正常貓既體溫大概37.5-39左右
如果發燒 最好用冰同佢敷個身降溫 用毛巾包住貓同冰
(平時買雪糕送果啲冰 外形係好扁既水壺咁 融咗入面變流質果隻 見醫生既話 如果佢發燒 會比埋你既)
呢個係最快確認佢係咪發燒既方法
但最好睇醫生

咁即係根本佢係有預謀
不過無論如何，貓貓跟咗我哋，就有個終身責任照顧佢一世
TG再詳談啦

非牟利係平好多 個好難book...如果係發燒 都有機會係炎症引發
樓主順便幫貓貓驗血啦 會安心好多

佢係咪脫左毛毛啊
我果隻自然脫左毛都輕左少少

好奇一問 領養費係咩玩法
佢養唔掂隻貓然後收你錢叫你拎走佢？

領養都要收錢…

貓貓一定要冇事啊

NPV個獸醫做緊手術 唔接診
去緊麥花臣二十四小時獸醫

點睇擺明病咗仲要好重

麥花臣獸醫額滿唔接

間間都唔接 樓主keep住update

支持領養代替購買

不如直接去愛協總部 有24小時急症

下次打左電話先，穩陣啲

應該OK
不要過度反應
再等三日

呢個牌子啲糧已經算好淡味

咁慘，三間半夜拎住隻病貓喺街又冇獸醫肯接症
幫你打打氣

新界呢
大圍珍禽異獸 粉嶺和泰問咗未

上面有巴打俾咗個廿四小時嘅list
逐間打去問問

打去嘅時候講到佢個情況好嚴重就快死
求吓佢哋幫手比貓貓打個尖

我依家係旺角勝利道獸醫診所

佢話診金$1000 驗血$1500

急都冇計 照俾啦

急症正常價錢

醫生唔喺度 護士開咗罐濕糧 佢又食wo

但係BB貓乾糧好似冇乜其他牌子揀咁咁

暫時仲算精神 體重方邊 佢話隻貓 雖然偏瘦 但根本冇2個半月大

如果醫生判斷佢未必有大問題就唔使太擔心，我細個時屋企養過一對貓，有隻都係瘦底要灌食，佢而家仲在生，廿一歲喇

咁就好了，要健康成長呀
呃人歲數正仆街

剛才判斷 話隻貓太細 好難抽血

21歲

見佢肯食返野我先鬆一鬆

呢隻成份都唔錯，上面都有人提起

樓主有冇試過畀罐佢食？可能太細未識/慣咬糧住，要浸軟啲糧或者食住肉泥罐先

今次係佢第一次食罐

咁即係話隻貓太細未打針所以先冇針卡？

嗰陣2個月大時睇獸醫叫唔好餵雞柳住，話佢消化唔到

可能要買定啲罐畀佢食，再陰啲陰啲咁浸啲糧落去等佢慢慢識食乾糧

咁可能都要返屋企觀察下
記得問定force feed技巧，唔食野要餵佢食，驚佢唔夠營養

好得意

貓貓最緊要健健康康

我唔揀rc主要係因為成份問題同埋食到個嘴好刁，貓貓係肉食性動物，其實唔需要咁多碳水化合物，但rc後面ingredient嗰度頭嗰幾個就係呢啲碳水嘢，蛋白質唔高之餘來源又唔好，呢幾年仲起多咗個廠喺大陸生產，又發生過成批貨有問題會食死貓，所以對呢個牌子冇咩信心

當然如果有得揀嘅話bb貓都係食罐會好啲啦

晨早準備好依家就唔洗出黎啦, 幼貓都係要從罐頭開始慢慢轉乾糧, 就算以後耐唔耐都要餵下濕糧, 同埋準備多幾罐以防依家哩種情況, 你諗下你人類日日吃餅乾冇病都憂鬱啦

題外話，貓狗都唔好長期食grain-free diet，因為外國有硏究指可能會致心藏病

吓 仆街了 我琴晚餵過貓貓食少少雞柳

咪同你講左開罐頭睇下佢係唔係食
7仔都有得買啦罐頭既野

雞柳應該好多人會餵，如果無見有痾嘔嗰啲其實應該唔太大問題？
去睇獸醫之前都有餵過，睇完就冇餵
但冇話見到有特別大問題應該唔使咁驚
不過主子唔太欣賞雞柳，可能因為我blend碎晒

睇醫生驗個身啦
要快，太細個啦
阿B病可以呢得好急

無痾無嘔

如果唔知貓貓有冇打過針 咁應該幾時打 or 點算？

問獸醫啦

已經 tg 你，我有同樣經歷，想交換資訊睇下係唔係同一人扮野賣病貓

垃圾糧 我食貓食左便秘

其實尤其是新手係咪唔應該咁細個就接啲貓返去屋企
一嚟佢抵抗力有冇咁好你又唔識湊

呢度竟然冇咩人屌樓主
祝樓主隻貓健健康康

貓貓要健康

鬧隻糧姐 冇鬧樓主垃圾

你可以上網睇下有飼主專門研究啲糧既成份 咸唔咸唔係唯一選擇與唔選擇既原因 加上獸醫推薦係因為佢地9成診所都係賣緊hills rc既糧 有錢賺的

但RC真係咸？

好聽d啫。 實質咪又係賣貓

樓主都好慘 比人呃又要夜麻麻睇醫生 好等佢同貓貓著急

4900呢d擺到明賣貓，隻貓肯定又係咩屋企隻貓生左想放隻出黎俾人領養d fd最憎，賣你就賣啦仲要話領養等自己同買條友心好過d，收皮啦

樓主可以試下去呢個網到睇下啲罐罐同糧既評價而幫選擇買邊啲 然後上網訂既話 選擇可以多過街邊買 建議你開幾個網一齊格下價 我諗大家都差不了多少 但慳得一蚊得一蚊嘛
你同貓貓都頻撲咁一晚 翻到屋企好好抖下 有機會再book過醫生 希望佢可以健康咁成長啦～

貓bb 一般6-8星期開始打第一針，4星期後打第二次，4星期後打第三次

無打針記錄但身體健康就通常會重新打過，但如果身體弱或有病就會等健康好d先開始打，因為怕貓b太虛頂唔住。你問下獸醫意見啦

另外，你記得要餵罐頭濕糧，你隻b 2個月咁細，牙仔先啱啱出，你就迫佢只食乾糧，咁鬼硬貓b又未係好識咬，所以咪食得少又無精神囉。

貓b濕糧一日要餵3-4次，每次1/4 大罐, 另加乾糧全日放題

其實呢
你唔係打算出街放貓
佢出街唔打針係no big deal
我隻喵細個打完兩針之後發現乾性fip
後尾奇蹟醫返好之好就無打第三枝

2個月邊有咁重

想屌㗎喇
叫佢試罐頭又睇撚到
整濕糧又睇唔撚到
睇獸醫又睇唔撚到

去懷仁啦
如果去普益一定要揾男醫生 女嗰個好有問題

樓主隻貓仔好可愛 希望可以健康成長
新手要多d睇下貓嘅資訊 了解多d
另外貓貓好貪玩 特別鍾意d細細粒 繩狀 或者橡根咁嘅野 會吞埋落肚 好大鑊
所以屋企一定要小心收好所有針線 橡筋 細粒嘅物件
有d貓連膠袋都會食

有隻健康貓罐頭叫kakato
佢有出chicken/ tuna mousse
你可以每樣買一罐俾佢試下
我就會一罐分四餐
溝水落去攪均佢 呃貓貓飲多d水
我隻貓超鍾意
樓主都可以試下 唔溝水都得
慢慢試下唔同方法
最緊要佢肯食肯飲

樓住咪已經帶左貓去睇夜診囉

武肺？

sor睇唔到
因為之前佢一路都冇應過

呢隻垃圾糧嚟 慢慢轉糧畀佢啦

之前就係食開royal轉wellness 食慣左重口 都轉左好耐先轉到 但wellness幾好架

食開royal點會肯食wellness

普益

細個應該易轉啲嘅，我嗰隻都係4個月大先轉wellness core，都冇話唔肯食，依家仲好鍾意食添

fip 有藥醫
貓仔既話預84針藥費同醫生費加埋洗3萬到啦

我果隻而加7個月大
一開始乾糧都係食RC, 3個月大聽人講RC重味精就轉左呢隻wellness core
撈住黎慢慢轉糧，初初唔肯食 要溝罐頭
過多一兩個月就完美適應
而加養到肥肥白白 啲屎都實淨一條條

樓主有冇tg 有冇肚仔漲？

初初會烚啲雞柳俾佢食下肉
再轉啲主食罐，唔好買左零食罐

我果隻有時天口興
或者啲糧唔啱食
都好少食野
好鬼挑剔

唔使太緊張，去睇睇醫生，一日半日唔食野未必代表大病

初初都溝糧架要，之後轉晒wellness core 每次餵糧都乖乖坐定定等食
3歲，食左年幾兩年touchwood都算健康

我個隻食到啲屎係一粒粒咁樣
俾罐都唔肯食

點都好，唔好突然轉糧住，因為會加重身體負擔
先開罐罐, 試吓佢胃口正唔正常

貓最重要係識玩，識食，識屙

如果開罐都冇胃口就要帶佢睇醫生

題外話 想問吓太子NPV佢打頭三針好唔好

食kitkat隻羊奶貓罐溝乾糧試下
佢可能未完全習慣

WAIT THREE DAYS
I think your kitten is teething and has pain in gum.

為什麼我的小貓不吃東西？
碗的類型
小貓們不喜歡每次浸入食物時，它們的晶須都會接觸碗的側面。儘管仍在研究“ 晶須疲勞 ” 綜合徵，但我們可以肯定知道一件事–晶須是極為靈敏的天線，可幫助小貓從周圍環境中提取有用的信息。從理論上講，在進餐過程中多次激活它們可以使它們脫離食物。這就是為什麼建議選擇寬而淺的食物碗，以防止那些珍貴的鬍鬚接觸食物的原因。

位置
您將食物碗放在哪里和碗中的食物一樣重要。如果您發現新小貓沒有進食，請考慮碗的位置。確保它遠離垃圾箱，並且在人行道最少的區域，這樣他們就可以不受干擾地進食。

如果房子裡還有其他寵物，請記住，小貓中還活著的狩獵本能使他們喜歡單獨晚餐。將寵物的食物碗分開放置，看看小貓是否會考慮再給食物一次機會。

清潔度
不吃飯的小貓也可能與洗不正確的盤子有關。確保每次用餐後都使用清潔劑並用水沖洗，以清理小貓的食物碗。您也可以選擇陶瓷碗，因為它們不會像塑料碗那樣保留食物的氣味。

強調
對小貓來說，新房子很重要。貓咪習慣了新的環境後，會感到有些不安，這是正常的，這可以反映為食慾不振。一個好主意是向庇護所或飼養員索要他們熟悉的物品或毯子。如果他們有一些可以讓他們想起舊房子，同時又適應新房子的生活，那麼向新生活的過渡將變得更加容易。與往常一樣，給小貓咪一些時間安頓下來，如果他們拒絕吃東西或只吃很少的食物，請毫不猶豫地向獸醫尋求幫助。Feliway等插入式信息素擴散器也有助於將新小貓安置到家庭住宅中。

黑色和白色小貓躲
牙疼
不吃東西的新小貓也可能是牙齒或牙齦疼痛。小貓可能會像嬰兒一樣出現出牙痛。牙齦酸痛到足以使您的寵物遠離食物碗。聯繫獸醫進行檢查，以排除這種可能性。

疾病
小貓在身體不適時經常拒絕進食。不幸的是，有一長串可能的健康狀況可能阻止他們按其應有的方式浸入食物碗中。從鼻子堵塞到腸內寄生蟲，便秘或肚子不舒服，都可能導緻小貓不進食。這就是為什麼如果小貓沒有進食，尋求專業幫助非常重要的原因。獸醫將能夠區分緊張的食者和需要醫療護理的小貓。

慢慢介紹新食物
您餵給小貓的食物可能與他們慣有的食物不同。始終詢問飼養員/庇護所小貓當前所吃的食物。如果您想改變這種食物，應該在大約7-10天的時間內逐步進行。首先，將一小撮新食物放入一碗原始食物旁邊的碗中。逐漸增加新食物的數量並減少原始食物的數量，以便您的小貓逐漸過渡到新食物。

新小貓不進食時該怎麼辦？
以下是一些對食慾不振的小貓可能有幫助的事情：

嘗試不同的小貓食物口味和質地
將食物加熱至體溫，使其更吸引小貓-如果食物已保存在冰箱中，這一點尤其重要
更換食物盆，並確保其寬，淺，如果可能的話，確保其為陶瓷或玻璃的
用肥皂和水徹底清洗小貓的盤子
將食物碗的位置更改為安靜的區域
晚餐時讓兒童和寵物遠離小貓
貓往往很少或經常吃草，所以整天不吃乾糧是個好主意，因此它們可以在喜歡時輕咬
確保您的小貓沒有患病。聯繫獸醫進行檢查並提供有關如何重新餵養新小貓的建議

FIP係太緊張就會發
可能你隻貓打針果陣太緊張
但多數都係打齊三針比較好既

其實如果小貓好唔精神
我哋唔應該去估
萬一中咗貓瘟 貓仔可以即日走

留個tg la

我喺琴晚其中一間醫院嘅護士
巴打好抱歉你之後要走咁多轉
希望貓貓可以健康快樂長大

搭單問，我隻貓搬左新屋三個星期，啲便便一時靚一時軟，7成時間都係水，應該點算好

利申，餵左益生菌個幾星期，同埋我屋企唔太隔音，出面成日有聲，佢好似好alert咁，唔知關唔關事呢

小心，一開始無處理好 好易變成FIP

我埋單洗左三皮野醫佢，依家都未知好番未

你擔心就帶佢去睇醫生
唔好拖

我隻貓就係rc 轉wellness
每日慢慢逐少逐少咁轉 佢都肯食

見到呢啲收幾千蚊仲叫"領養"真係躁...

點都好啦, 最緊要係仲有精神, 肯玩
食開RC糧就繼續食住先, 大啲穩定D先幫佢轉

貓糧濕咗都會咁，尤其香港潮濕+啲糧冇放好

有屙水就去睇醫生啦
Stress induce 嘅 diarrhoea 唔常見
但不論病因 應該要盡快就醫

搭單想問一問 隻貓成日嘔啲黃色水 有小小泡 唔太稀又唔結 大概三個禮拜就會嘔一次 想問無咩事問過人話可能吐毛 但又好似無乜毛係啲水入邊

Kakato好似唔係主食罐？ 如果唔係主食罐嘅話唔可以長期淨係食呢款呀，有啲必要嘅營養素會唔夠

為什麼貓會吐出黃色液體？

貓可能會吐出黃色液體，原因是：

貓肚子空了
貓吃了一些在系統中處理不佳的東西
貓有病
一個貓扔了黃色液體不必引起警惕。將黃色液體通常只是膽汁，胃酸。貓吐出來時肚子根本空著的可能性很高。除非貓反复嘔吐並且不讓任何水分倒下，否則您懷疑貓吃了或喝了有毒物質，只需要看貓一天，看看嘔吐是否停止。

通常，貓會在八個小時內消化一頓飯。如果貓在進餐後嘔吐，通常會發現未消化的貓食和粘液混合在一起。如果貓吐出黃色液體，則貓的胃顯然是空的，而您看到的是膽汁。

貓拋出的原因
有幾十個原因解釋貓扔了。您的寵物可能已經狼吞虎咽了。食道或胃中可能有毛髮。貓可能吃了與他的系統不一致的東西。嘔吐還會發生在許多疾病中，包括癌症，肝病，甲狀腺疾病和絲蟲。

貓嘔吐膽汁時，通常是因為貓的肚子空了。酸性胃膽刺激胃壁，導致嘔吐。在有固定進餐時間的貓中更常見。如果您的貓吐了膽汁，請嘗試每天餵四至五次小餐，或者每天早上給貓的食物裝滿一頓，讓貓全天吃草。

對於某些貓主人來說，免費餵養是行不通的。他們的寵物坐著，一次就清空食物盤。那些工作的人發現不可能整天都在餵寵物。在這種情況下，可以定時餵食，在預定時間釋放指定數量的罐裝或乾食品。可編程的寵物餵食器為那些工作日程安排繁忙或一天中大部分時間不在家的人提供了奇蹟。

整體療法對貓的胃部不適
如果貓只是胃部不適，許多獸醫建議您泡一杯濃薄荷茶，使其冷卻並給貓滴眼液。薄荷可以舒緩胃部，有助於減輕噁心。

肉類嬰兒食品可以幫助貓感到噁心。確保食物是第一階段的食物，這意味著只有肉泥。避免添加鈉或調味料的食物。

什麼時候該找貓照顧獸醫
如果您發現血液中混有黃色膽汁，請致電您的獸醫。這是潛在問題的跡象，例如阻塞，潰瘍或腫瘤。

如果您的貓是嘔吐物，嘔吐持續了兩天，嘔吐物聞起來像糞便，或者您沒有看到貓喝水，請致電您的獸醫。經常嘔吐的貓可能會出現脫水的風險。

最後，如果貓出現任何其他症狀，例如：

呼吸問題
腹瀉
發熱
昏睡
胃膨脹
減肥
當您將貓帶到獸醫辦公室時，請攜帶嘔吐物樣本，以便他可以進行測試。這將幫助他診斷是否涉及毒素或寄生蟲。

屋企最近都養緊隻七週大嘅貓仔，未識食乾糧依加畀緊呢隻罐畀佢食，諗住畀佢習慣下食嘢嘅時候咬下

但呢隻有少少難買要喺台灣訂/搵香港啲鋪仔
一般寵物店應該冇
我哋隻貓好似差唔多大，畀樓主參考下～

而家隻貓咩情況

我現在有17隻貓。養過50幾隻貓仔
貓仔出牙時會無胃口. 幾日後就會沒事既

小貓出牙症狀–我怎麼知道：小貓出牙了嗎？
作為貓的主人，重要的是要知道小貓出牙的跡象，這樣我們才能意識到這一過程正在發生，並且可以幫助我們的小貓減輕不適甚至疼痛。

在小貓的這個階段，您可能會注意到以下出牙症狀：

牙齦發炎，疼痛：隨著新牙齒的出現，您可能會發現小貓的牙齦有點酸痛或腫脹，並有輕微的紅腫現象。當新牙齒萌出時，牙齦很嫩，但是不用擔心，這應該很快就會恢復正常。但是，如果出牙的小貓腫脹很多，則應盡快與獸醫聯繫。
牙齒鬆動：不用說，出牙的小貓會在牙齒脫落之前就經歷牙齒鬆動的情況。儘管這對您來說是出牙過程的好兆頭，但對您的小貓來說可能不舒服且令人不快。

牙齒缺失：在小貓的口腔中發現缺失的牙齒，並在屋子周圍發現小的，尖銳的小貓牙齒，絕對是您的小貓正在出牙的好兆頭。另外，如果到處都是鮮血，請不要驚慌。隨著牙齒的爆發和其他牙齒的脫落，自然會有一點點出血。不用擔心，它通常會在一段時間後自行停止。但是，如果小貓流血過多或流血過多，則應立即由獸醫檢查小貓。
口臭：如果您發現貓的嘴發出難聞的氣味，請不要感到驚訝。這是很正常的，只有在您的貓經歷出牙過程時才會持續。但是，如果貓的呼吸持續較長時間甚至令人不快，這可能是潛在的嚴重牙齒問題或其他健康問題的早期跡象，因此，這一次最好找獸醫。

流口水：在此期間，由於牙齒壓在牙齦上，有些貓可能流口水過多。但是，要小心。流口水可能是小貓的牙齒上粘有東西甚至受傷的結果。如果發現任何異常情況，請拜訪最近的獸醫。

食慾不振：出牙期間，小貓通常牙齦疼痛，牙齒鬆動（或缺失），可能導致進食困難。如果您的貓咀嚼速度變慢，或者似乎食慾不振並且不願進食和飲水，則可能表明她正在出牙。但是，如果發現小貓完全停止進食，則應盡快去看獸醫。

咀嚼：由於貓在出牙期間發癢，發炎的牙齦和牙齒鬆動，因此它們經常會強烈地咀嚼不必要的東西，例如玩具，鞋，家具，甚至電線或任何合適的東西。這是緩解此期間不適和舒緩不適體驗的一種方法。

抱怨：您可能還會注意到小貓的貓叫聲更加頻繁，因為出牙過程可能會很痛苦，尤其是當牙齒推動牙齦時。耐心一點。這個痛苦的過程一結束，她就應該冷靜下來。但是，如果小貓的貓叫聲太高，則可能會因不尋常的出牙問題而引起很多疼痛。當心，如果您有疑問，請帶上小貓去看獸醫。

奇怪的行為：您的小貓在出牙期間也可能表現出奇怪的行為模式。由於口腔不適，您可能會感到貓非常躁動和易怒，甚至會表現出一些攻擊性。有些貓也可能退出遊戲，開始表現出奇怪的行為，例如咬，嘶嘶，在堅硬的表面上擦牙齦或用嘴巴掌。牙齒通過牙齦找到後，這種奇怪的行為應恢復正常。但是，請保持謹慎。有些小貓可能會嗜睡，有時它們還會發燒或腹瀉。如果您發現任何這些事情，請向您的獸醫尋求專業建議。

竉物店買返黎？

推一推

其實最好都打定啦，我地會出街帶啲病菌病毒返去

對貓仔嚟講 有啲大粒
餵返mousse罐會好啲

去埋北角NPV 算啦
你仲係學生 NPV 幫到你

好心唔好買貓

買貓?

2個幾月應該要有1KG重
樓主垃撚圾
有錢買貓冇錢睇醫生

有無杜蟲呀？
太大壓力都會肚疴，試下用Feliway等佢relax d

成班實頭以為養竉物唔駛好多錢

剛才餵佢食罐 但唔多想食 結果用針筒餵左少少

另類賣貓

平時洗費就唔算太大
但touchwood 寵物病咗要睇醫生
幾千蚊起跳走唔甩

呢隻貓糧真係唔得

我隻貓原本頭3個月大都係食RC
近排轉咗呢隻糧 我隻貓肥咗勁多
好似營養都唔錯 香港唔知有冇

琴晚醫生有無講啲咩/教你點做
陣間可以再打幫問一問～
想再睇多次就去npv啦！
我都係學生 打針絕育驗血都係Npv

樓主 見你都好緊張貓貓
係嘅就平時睇定多啲資料
見你連幼貓成長基本體重 幾時打針 食咩糧都唔係好知
幼貓好易病
唔好等有狀況嗰陣先臨急抱佛腳上網搵資料 搵人求救

祝貓貓身體健康

意外意外意料之多,,,,睇一次獸醫真係肉赤

想問royal 處方糧好冇， 貓貓領養返嚟就有腎病， 佢都係食處方糧+ 中藥先精神啲 但我自己都唔係好鍾意呢隻牌子， 但隻喵又唔係好鍾意其他乾糧

如果處方糧呢

佢太餓,,,

我果隻都係間中咁樣

大埔去北角

有機會係營養不良，帶左佢去睇醫生先，醫生診所到應該有處方糧的

貓有九命,粗生粗養
我最老隻貓係二十歲
十五歲以上的五隻貓
最小的是六歲

Hills？

你真係要惡補下養貓知識
要唔要罐 比幾罐汪喵幼貓罐你試下

我諗佢乜都唔知又唔問賣家, 隨時 8 個星期前果 3 次杜蟲都冇做, 去睇得醫生都唔直接問

有無人知呢隻濕糧o ng ok. 知royal canin 乾糧好廢。但濕糧好似ok. 我隻英b 食左十幾日呢隻

佢剩係食Royal 處方

其實樓主養公仔會好啲，做貓奴真係好多嘢要識

睇醫生啦屌 呢度冇人係獸醫

HKTVMALL 有，不過唔係成日有齊貨

餵奶

我隻貓6個月大食肉蓉罐餵埋都要餵成個鐘
肉蓉罐而家擺咗係度 都係食返幼母貓算

成日focus買貓買貓買貓
講到買返黎既唔算一條命
要鬧既提出實際既幫忙先啦係都要死出黎做道德撚先

貴成倍

有無追post架
佢比人呃撚左
果個人講隻貓2個幾月大
但醫生話作大左 隻貓比2個月更細

有識貓義工真係覺得要收紅包費

今朝起身發現原來有至少六七個苦主蒲頭
已證明條友係扼人

希望大家推下，如果有咩資料或cap圖請分享

我諗我地遇到同一個人 因為我都係認得個糧碗同包糧 個陣我都係黃埔接左隻 又係收我4900 個男人話係因為屋企仔女對貓毛有敏感 所以養唔到 一開始隻貓又係無咩特別 點知去到我屋企發現有蚤 跟住一日比一日無精神 隻眼開始有眼水眼屎 又有血便 我即刻帶左佢去睇醫生 隻眼話係結膜炎 食野個方面其實都無咩食慾 醫生叫我再留意下 滴左兩星期眼藥水 再睇仲未好 又要再滴另一隻 後尾覺得個醫生好hea 就轉左另一間 個醫生有耐心好多 一睇就話佢好瘦好唔健康 嚴重營養不良 仲發現有貓蘚 仲話佢咁瘦好易有貓瘟同fip 叫我地要睇實 要喂番足糧 我個陣都好驚好擔心 到後尾終於重番少少 但貓蘚仲未好 所以仲努力緊 我發現問題已經即刻搵個女主人 但佢已經無再應我 呢種利用人同情心去賣病貓真係好仆街 真係好希望呢種仆街會有報應 樓主加油阿 快d帶左佢去睇醫生先 咁細隻真係唔拖得 希望佢快d好番 因為你個隻同我個仔個樣好似😭😭😭😭😭我見到都好心痛

直接睇醫生啦仲問

睇樓主啲形容
好大機會貓瘟

條友咁仆街都仲未有人貼下佢啲資料出黎比大家提防

我細嗰隻貓2個月零5日拎翻嚟得550g
即刻帶佢醫生 驗血嗰時都係營養不良同貧血
食處方罐 每2個鐘餵1次 過幾日就精神好翻晒
我隻貓醫生都有話唔足2個月
但有晒片係嗰日出世個垃圾義工fb都有post
湊貓湊到條友咁樣真係不知所謂

聽到都覺得貓貓慘，睇黎黃埔個條仆街不斷繁殖貓再以領養嘅名賣貓

佢呢啲借口我係d fb group見唔少啦喎 間中都有人post
Anyway, 加油

屌你 咁都上連登問
搵獸醫睇啦

冇養開貓 但睇個post由要比領養費而又有人比就覺得好燥

睇咗兩條link 但入面靜係講狗 冇提到貓

樓主 貓貓係咪冇病痛 靜係偏瘦咋?

呢個有講貓狗

其實樓主係咪唔打算帶隻貓去睇

台灣寄啦
滿三千台幤免運費

Cooperation between veterinary cardiologists, nutritionists, and the USFDA has confirmed that the increase in canine and feline DCM is linked to grain-free diets. The dogs and cats affected are often being fed boutique diets that contain exotic meats and are grain-free. On the ingredient list, the first 5 items listed are often non-traditional proteins (anything other than chicken or beef), potatoes or sweet potatoes, and legumes such as lentils or peas. Over twenty food brands have been identified, including home-cooked meals. While a small number of patients may require grain-free diets for management of chronic illness, most dogs and cats are being fed these diets as the result of heavy marketing and the misconception that grains cause illness.

While the link between DCM and grain-free diets has been confirmed, the exact cause is still under investigation. These diets may be deficient in an amino acid called taurine, or the components of the diet may not allow for appropriate taurine metabolism. This is of concern, as taurine is necessary not only for cardiac health, but also normal eye and brain function. Taurine levels in many patients are very low; however, only some patients improve with taurine supplementation. Other theories include a thus far unidentified toxin or lack of other essential nutrients.

見到了，希望樓主好好愛錫佢啦

可以睇下呢個網

頭三針邊到打都冇乜所謂，價錢唔差太遠

係咪得我一個理解領養嘅意思係免費唔洗錢，要比錢嘅就唔叫領養，而係買貓？

利申：支持領養代替購買

食乾定罐
乾wellcore orijen
罐thrive, cangana

唔係主食
我只係用黎呃佢飲水

領養正常都要比
人地就算街邊提隻去打針絕育 你情理上都要夾返份啦?
由b開始養 奶糧錢都係錢

不過五千蚊就好明顯係美其名去賣

好老實咁講 外國品種 英短呢d有得領養唔通有人想買咩
養寵物要人大愛包容唔揀外型 唔係個個咁諗

拿，比返打針絕育費都合理，但講緊啲人唔好巧立名目，根本就冇領養費呢個term，領養同埋收錢係兩樣矛盾嘅事嚟，啲人就咁講打針絕育費咪得，點解要講領養費？目的係乜，大家心知肚明

題外話我家主人都係食rc糧...

仲要領養嗰陣義工話呢隻ok所以我冇轉

食都而家6歲都暫時冇乜事

仲轉唔轉好

爆地址電話啦 仲等咩
非法繁殖喎
你唔爆 隻母貓會繼續做生育機制
同埋會更多貓b受苦

辛苦曬樓主
隻貓太細 唔舒服 唔係你既錯
有唔對路都即刻問人同帶左佢睇醫生
盡左責任

唔識既野可以繼續慢慢學
希望你隻貓貓可以健康成長

同埋我強烈建議你爆黃埔條仆街出黎

4900 咁貴都叫領養費

好驚，我個隻肉球同耳到係暖粒粒咁

坊間領養機構
通常都係收幾舊水
最多都係1000

一睇就知猛男嚟

好似見到有幾個受害人 快D爆條友資料出黎啦 咩網睇到? 名? 電話?

樓主 醫生講咩
我隻貓情況同你果隻差唔多
等緊驗血 好擔心

我嗰隻700

3點先開診

2個月無打針 $4900貴咗啲喎

加油

其實賣貓

識得有個人會俾自己對英短生嘅貓bb俾其他人，fd撘fd

佢會要求捐d錢俾慈善機購/義工

試下比隻貓食1個月ciao

乜病都會無晒

仲勁過420

捐d錢俾慈善機購/義工都ok，但講明金額個啲就唔係捐，捐錢係好個人同自願嘅事，捐唔捐捐幾多可以自己話事，樓主要比$4900一定唔係捐亦唔係領養，其實講白啲就係買賣動物嘅交易

呢啲真係要開名爆電話地址啦，如果你地係真心愛貓，唔想再有其他貓貓生病甚至死亡，同埋養貓人士再比人呃錢受害，希望你地勇敢企出嚟篤賣貓條友出嚟

即刻帶佢睇醫生 我隻就係咁 最後確診dry FIP

有無溫度計阿？成日訓好大機會發燒
快啲睇醫生！

打針錢就算, 有限
但係$4900 喎, 你有心送出去就唔收個咁既價錢,,,

利申: 當初主子真係無畀過一分一毫就由一個月大接返嚟

清 去vet到check下好d
2個月 600幾g 有d輕
同埋最好同佢轉糧 RC垃圾糧黎
轉wellness core幼貓糧啦 我2隻貓bb個陣都係食佢
食到肥肥白白

依家等緊睇醫生 隻貓神情恍惚 雙眼對外界反應微弱

為貓貓集氣

唔該哂

驗血阿！你要問下醫生有無機會係fip

樓主琴晚睇過24 個獸醫過太細個定唔知太虛弱冇得驗不過唔知呢一個醫生會點講

同我之前隻貓一樣病徵
Fip過左身了

你食過?

希望樓主同主子無事啦 呢啲黑心商人真係好賤格

始終香港太多無良BREEDER,,,

試下味
連你都唔敢食就比隻貓食？

貓食得嘢應該人類都食得

呢隻真係狗也不屌
咸到仆街
人食都會有腎病

我真係試過

賣貓仆街死全家

呢隻糧油撚到仆街
俾貴少少轉AVP啦
如果佢接受到淡味就食wellness core

推介wellness core 罐罐

食多啲罐好過食粒粒

我岩岩養貓果陣都係俾呢隻糧貓貓食
但係我隻貓掂都唔掂所以就賣左出去
之後睇番我分裝出黎個糧筒
啲油係粘哂係筒身上面
洗3次先洗得乾淨個筒

我先擺左3～4日就已經出油出到咁
貓本身都唔係咁受得油脂
仲點敢俾貓食？

之後轉AVP個情況都已經好左好多
有少少油但係抹一抹就得

再之後轉wellness core基本擺成個月都唔會出油

宜家一歲就食nature logic都無呢個情況

我都食過，好多油
咸蛋黃味咁

快啲推隔離po

個個喺晒度

集氣

大埔有個上門醫生 幾好的

係咪愛協領養？
我個隻貓係愛協領養 一早絕埋育

我有朋友之前隻貓係人地到攞返嚟
嚟個幾日好地地
突然唔食嘢訓多咗
過多幾日對眼仲不斷挑下挑下
之後就咁走咗
Btw佢隻貓係英短貓B

可不可以拍張貓貓正面嘅圖🥰

都一個鐘有多了 唔知樓主同貓貓點呢

上門醫生幫我啲貓打針，係幾好
另外普益都幾好

一日？

600g太輕啦 正常一個月多d就有
有冇屙爛屎

我隻英短都係咁⋯
突然暴瘦唔食瘋狂瞓
睇獸醫原來腎病

依加還好嗎 情況點樣

咁撚大獲 醫生點講

d貓b要日日磅重 1日冇重到幾乎都係出事
唔食野一兩日就可以死埋

咁細個就咁

Confirm? 睇咗醫生？take care!

又未到出咗事咁誇張啩

sorry原來高燒，我收返

記得真係唔掂出聲
貓gp啲人一定會幫你

總之你記住 你已經盡左責
隻貓發生咩事已經唔係你既錯
貓bb係好脆弱

仆街

唔識睇，張圖代表咩？

貓瘟陽性

貓貓同樓主加油

貓貓加油

應該係買中咗星期貓
樓上話同樓豬疑似從同一個人手中買入既貓都快啲去check下

我隻半歲貓女之前又係咁，濕性腹膜炎

私人義工，我隻兩歲 都絕左育

要留意下佢有冇飲水

死左了

人類幾時先會唔利用動物賺錢
賣貓扮領養
賣俾樓主話2個月大又話打咗針

rip

RIP

辛苦你了

咁突然既

貓瘟真係可以好快

貓仔rip
樓主沉典下先

一定要追究黃埔班仆街
如果佢地死口話係第二到買
就問佢邊度買 因為賣病貓係犯法
有得告

唔可以貓b咁白白走
唔好俾更多貓同人受害

Rip

樓主振作 貓貓一路好走

RIP 樓主辛苦 貓貓去左彩虹橋唔會再受苦啦

小貓RlP，如果咁啱有其他人都遇到無良騙子，希望你上一上水，或者至少即刻約獸醫檢查下

Touch wood 我嗰隻暫時只有d普遍皮膚丶耳蚤問題，醫生睇過屬於健康，不過因為同一日同一地點出現過，要再仔細觀察多一星期先可以肯定安全

下點解咁突然 樓主take care

記住唔好去寵物店買如果唔係就好似我咁

貓貓

其實我覺得班賣貓撚樣好無良心，屌照顧唔好又有病就扮無野賣貓，無理過貓貓死活。 難為樓主啱啱先去學做一個好主人，完全係比賣貓無良仆街玩弄

RIP, take care

係，大家可以每人夾小小

慘到.............
真係希望班賣貓撚樣死晒佢特別係無良繁殖/賣病貓果D

點解㗎

點解要比隻貓食垃圾

啲動物突然唔食野又唔郁其實好大件事

樓主果隻好似係藍貓?
RIP

貓貓R.I.P

樓主take care
希望幫過個騙子買貓既苦主可以企出黎
呢啲仆街唔可以姑息

樓主你係邊，應下大家

貓咪 樓主要振作

啱啱放工，睇到個消息
真係心涼咗涼，心情好沉重
生命真係可以好脆弱
Anyway, 樓主快啲carry on
Sigh

我都係
d特徵講到一模一樣，仲專登話帶走小朋友費事唔捨得
仲叫我得閒send返d相俾佢小朋友睇等佢地知道佢生活得好

Ok 預埋我

想入但入唔到

Rip貓貓樓主振作阿，一定要返去討回公道！
有咩問題可以上黎問下我哋，如果間野有咩仆街野
我幫你追擊到底

係 貓瘟好易傳染

係貓瘟唔係FIP
但一樣傳染率好高
貓媽媽奶其實對貓瘟有抗體
但兩個月一停左奶 身體情況良好
最好就去打預防針
尤其多貓家庭
發現得遲 成家中擺 有機會全部一齊死
幼貓中貓瘟7至8成會死
成貓會好D

嗰個人個電話係咪6547xxxx?

貓貓RIP...
好多受害者⋯點解可以有咁仆街嘅人⋯
洗唔洗心急到奶都未戒就拎去賣錢⋯人渣

樓主仲咁細個一定會好大陰影
希望你唔好因為呢件事以後都唔再養貓
下次做多啲功課先來歷不明嘅貓唔好買⋯

6548xxxx ruby

追post追到喊
樓主你盡咗力了
貓貓rip

希望你地公開條仆街嘅地址電話
最好share去貓group
條友擺明無牌賣貓 仲要係病貓

好嬲 屌佢老母

樓主求下你唔好就咁算，一定要追究落去，一定要令賣病貓既人得到應有既下場。
為咗好多無辜既貓，請你企硬。唔好等你隻貓白白死咁死

咁突然..
今朝仲以為好轉
由琴日唔食野 到走都係一日會唔會快左d

係咪相認左同一胎另一隻又冇事？

貓女果位仲係唔係到 佢中得你最好都check check,可能潛伏期緊

樓主
要振作

處理好貓貓後事先
有咩要幫手 需要
就開聲同我地講

RIP貓B

樓主振作

樓主 還好嗎 上下水好嗎 我地都擔心你

樓主下次去SPCA領養大概1歲嘅貓啦

4900買返嚟，又病，又唔同佢打針，分分鐘係啲非法養殖場嘅貓嚟

如果係非法養殖場，啲母貓不停怒生，衛生又唔好，好撚悲哀㗎

SPCA幫你打哂針，絶育，set晶片，一毫子都唔收。攞貓走嗰日，仲送咗一箱濕糧比我fd

係阿 完全一模一樣！

我都係咁！屌 原來咁多受害人

屌根本就係啲非法養殖場賣貓手法

英短外面賣10000，佢賣5000

你expect會係best quality?

香港法例第139B章《公眾衞生(動物及禽鳥)(售賣及繁育)規例》
無適當牌照或許可證而售賣動物可被罰款100,000港元，而違反牌照或許可證附加條件可被罰款50,000港元。

True

True

樓主必須交代賣家資料

有人非法販售動物，後面可能仲有非法養殖場

啲貓真係可憐！

其實如果咁多人同一日買咗貓，幾乎可以推斷咪邊同一胎，不過冇人知佢地之前一齊相處咗幾耐

我今日帶佢睇咗，同醫生講咗樓主嘅情況，初步檢測冇太大問題，但要再觀察一星期先可以肯定潛伏期完結

我哋都幫樓主諗緊辦法追究

貓貓rip😭

樓主加油
佢係有生之年有受過你的愛
你好好送佢走

幫手報1823投訴

不如講下佢間屋係點樣？

一入到去右手邊應該係張枱之後就係沙發
個貓欄杆就放咗係電視機前面
左手邊係廁所加廚房 其餘嘅房就係睡房
廁所地磚係藍色 客廳就係木板地黎

有冇中到

正解

D7垃圾道德撚

1823咪得，報警都得

非法販售動物係犯法，要上court，要罰錢

買動物就無罪，所以你同樓主唔洗膽心，岀嚟指證條仆街就得

我都係由rc轉wellness core 眼屎少左好多

啱啱爬完文
貓貓rip

樓主加油 唔係你既錯

rip
貓係黃埔買?

主人太毒毒親佢

屋企唔係好認到，但我記得係紅磡民泰街遠榮樓
首先係個女人係FB自家繁殖group出post，一直都同佢佢聯絡
夜晚就話交俾先生負責，約係黃埔地鐵A出口地產舖等
一路行就講因為仔女對貓敏感而放棄貓貓，希望我無對貓毛敏感
而負責聯絡既女人帶走左對仔女去婆婆屋企唔想對仔女唔捨得
上到屋企好乾淨企理，貓貓就係BB欄入面困住
之後臨走仲話可唔可以俾佢抱多一陣因為佢都好鐘意貓貓唔捨得
貓貓接走時包哂寵物出街袋，糧兜水兜，床仔，玩具
一接完貓咪就落樓就去對面樂高寵物買糧俾貓貓

綜合幾個事主經歷，劇本一模一樣

我隻貓都係咁 之後睇獸醫 原來係口炎 打消炎針會好

700蚊1針 過2日就會好返

一模一樣。。。

呢啲販賣寵物既人渣一定要公開晒資料！

屌原來賣貓果d仆街賣病貓

搵到呢啲posts

(我係另外有人forward張cap圖的，電話號碼係呢個)

貓貓rip
我都有隻英短藍貓 睇見都心痛

三個分身

無病自己要，有病就賣畀人

RIP 樓主要加油振作

呢款性價比都幾高
但好似比大陸公司收購左 原本係澳洲製造 依家變左大陸製

唔止，呢個只係7月7號呢水
佢哋4月已經扼過一浸，有至少一隻死於貓瘟

我想講我都係...
係咪有tg可以傾吓點互相update貓貓

@ibelieveinkarma

睇到最後呢幾頁就突然見到.. RIP貓貓

貓蘚會傳染人㗎 我個陣成身一達達貓貓手尾好長 搞咗幾個月定半年 希望你隻貓都快啲好返

Rip..

唔知講咩好，喊咗
一定要搵到個仆街

咩事
諗住skip去後面就見到rip

我ok 冇事

Push this

多謝你 我一陣叫admin幫我del

我今朝返工未追哂post
臨瞓醒起喵喵 上黎見到 個心都沉咗一下
樓主呢幾日一定好累了 比自己好好休息一下
希望你快啲收拾心情 幫喵喵取回公道

RIP

我主子都中咗FIP

你愈買就愈多呢D事
不如一齊捉佢出黎

我申請del post 先
可以開個新post 再傾

有冇話係因為咩事？

rip...

我嗰隻之前佢軟便同有小小血帶去睇醫生，睇完俾咗導蟲藥同止痾奶佢，再幫佢轉咗Hills個處方糧。另外佢有金錢癬，醫生叫一星期幫佢沖兩次涼。但佢依家2個月大得0.3kg ，但佢好好胃口，呢幾日終於啲便便正常返，但啲癬仲未敢幫佢沖涼住

一山還有一山高 2個月大0.3KG

巴打辛苦你了

貓貓咁細個仲係bb，唔食嘢好大件事㗎，最好都係睇醫生啦。

樓主學生黎
等佢開新POST 幫手籌旗

我哋相關人士呢幾日頻頻撲撲都累，今晚休息一下

不如建議下有咩行動可以採取？當然貓貓健康係首要

大家知唔知邊間寵物善終服務係黃店
D LIST死晒睇唔到

點解領養貓都要比錢？

追下po

點解一買返嚟唔即刻睇獸醫？做body check都要啦

買貓前又唔做research

點解你唔去怪賣貓嗰條仆街
有心贓無心

成立一個關注小組，搵返有相同經歷嘅人，搜集所有資料同證據，再同1823、蘋果投訴

好心痛
貓貓rip

等樓主安排好 搵咗區議員先啦

上面都有好多個懷疑由同一個賣家經手嘅買家，佢地都可以幫手搞住先，比樓主休息下

呢隻會食死貓
特別未夠4個月有時重要飲一鑵鑵既貓奶。
我隻貓仔由bb開始食一隻叫go既糧，貴就貴d但健康d睇少好多醫生。
Ps我係旺角寵物街買，個時一間一間問有冇得買，其中有間話可以訂。
Touch wood貓貓到宜嘉一直都好健康

見你咁著急 估你好鍾意 加油呀樓主

賣貓嗰個點都係仆街架喇
唔代表樓主無責任
要收$4900領養費正常人都知唔係路
話就話貓仔本身有問題
但樓主連bb要餵濕糧呢d基本野都唔知
仲要發現有問題嗰下唔係帶佢睇獸醫而係上連登問
點都好貓仔已經過咗身
希望樓主下次養貓嘅時候準備好先 諗多兩諗
始終係一條生命黎

想請問如果隻幼貓2個月返嚟屋企時話已經打咗一次針，但唔係好信，可唔可以再帶佢去診所由頭打第一支針？

剩係第左頭一頁頭將個回覆都估緊係咪腦瘟
直飛最尾果頁 樓上幾個回覆已經講緊身後事

又係同一班仆街賣大陸貓啦
我個fd一年前先中過招 依架領養左家貓養
果陣買加醫好似洗左2萬

果班仆街facebook好多分身架

學返我屌我fd果句 名種貓洗閪出領養咩
成班你咁既傻仔仆黎比錢買啦
咁撚貴領養費咪即係買貓

貓瘟 屌 新電話係咁打錯字

有冇人同我一樣不停咁碌返上去睇返貓貓個幾張相？
連我呢個路人都咁唔捨得隻貓貓
相信樓主作為主人實好傷心

打電話問獸醫

貓
btw 樓主第時再養
建議你整番貓網

想知依款貓糧好唔好
同埋洗唔洗成日換第二啲味

知道，謝謝

貓貓RIP 佢起碼都遇到你呢個好奴才
有咩困難嘅話記得出聲 大家都會想幫你

應該可以
之前帶貓貓去打針
個獸醫話唔肯定打咗幾多針
佢建議打多枝都冇問題
不過最好都係打前同醫生講番你貓貓嘅情況啦

貓貓RIP

記住，唔係你錯。

學生冇咁多人生經驗。

痴撚線賣貓條友擺明已經發覺啲貓唔對路
未夠秤都話佢兩個月賣咗出去先
你果個唔係叫義工叫做私人繁殖呀
之前仲有人話買咗另一隻快啲帶去check下啦

仲瘦過我個隻咁細個唔可以沖涼架 仲要佢咁瘦 會好易病 唔好沖住阿！

做血液測試
有咩病毒都好快睇到

肯食生肉糧嘅可以試k9 價廉物美
Ziwipeak嘅乾糧就我隻揀飲擇食貓都肯食
如果多貓家庭可能有些少貴
可以諗下thrive或者orijen

樓主會係個好貓奴
不過唔知當下仲想唔想養

有個小小建議 就係揀d大些少 最少三四個月
可能會miss左佢最可愛既階段 不過免卻唔少麻煩

係有犯法！只要涉及到交易就必須要領取相關牌照 除非你話免費送囉

因為依隻糧佢地食左好耐

謝謝回覆

完全一模一樣！！我都係一樣既理由

一開始接貓仔要點分辨佢係咪健康？

樓主同其他人隻貓，同我屋企隻英短一樣，都係係黃埔條友度拎，不過我係遲樓主佢地一個星期先拎。到底仲有幾多人比佢地呃。我隻貓又係嚟到幾日就好冇精神，睇醫生，驗血驗屎，睇左5千幾就快6千，隻貓有耳蚤，肚又有球蟲，我拎個時仲有另一隻女貓，我想聯絡下接走左女貓個個人or其他一樣比人呃嘅人
TG @ tyrn69

我隻貓佢都話有3個月，睇獸醫個陣，磅重得0.5kg，宜家喂緊佢食藥，肯食罐頭，終於肥番小小

651g 你當1.5磅左右。
正常2個月點都要有4-5 磅
帶佢睇下醫生穩陣d

貓貓RIP
樓主take care

有睇吖，醫生話重量唔係問題，摸落去唔會一摸就係骨就ok

直接開名同電話啦
仲想有多D受害者咩